子公司有無可能做到大過母公司？

例如A 公司值10蚊
用1蚊買左 B公司

如果b公司越做越好 做到過左10蚊
咁 b 公司係唔係仲叫子公司？
兩邊董事地位又會點？

如果A 係上市公司
B 唔係

母公司份financial statements係consolidated
Company level子公司大過母公司好正常

on9 概念 你買完佢之後
你會share 佢profit

可以, 大把控股公司係個殼, 業務都係由子公司做
至於你話B越做越好做過左10蚊, A公司盤數如果唔合併都係用返成本價記, 即係都係記1蚊

周大福hold住新世界

妖股可以

咁b 公司做決策

係a 董事有全權
定係b 董事有全權

A=9+b=10 b=1

A=9+b=19+ b=10+

#so

Google咪大過Alphabet

如果A control住B
你覺得A可唔可以appoint到自己人落去B嘅board度

B公司董事有返決策權, B係獨立於A嘅個體
不過, 既然A係母公司大股東, B公司嘅董事委任權係返A度

邊個係holding 邊個係subsidiary
應該睇shareholding structure
唔係睇「值幾多錢」

控股公司都唔識

可以
子公司可以開多幾範

子公司大幾多，母公司市值咪跟住大幾多囉，母公司hold住子公司股權嘛

大把parent company係holding firm

eg :匯豐控股

點解唔叫父公司😅或者女公司

記得有間投行買左700股票
現在好似貴撚過自己公司

因為女權撚

大把.

而且妖股最值錢個部份多數唔上巿添.

啱呀，市值同資產淨值既分別

匯豐控股係點解

b做到更大都係屬於a公司

大把公司母公司都空穀黎架啦
實際業務都係放曬子公司

恒生過百蚊 老母得37蚊

係要衝出黎既

有無聽過分拆上市

騰訊同佢南非嗰股東

咁既情況b公司同a公司董事根本會係同一班人

照咁計，大家樂咪仲值錢過建行

匯豐控股有限公司有係三地上市(0005.SEHK , HSBC.NYSE , HSBA.LSE)，不過係個殼黎，旗下全資擁有一堆地方銀行如 HSBC US, HSBC UK, 台灣匯豐銀行等，仲有62.14%恆生銀行、19.03%交行股份、40.58% EPS 公司等。

交行有份而家先知

當年有埋平保添，不過風水輪流轉

基本上9成9上市公司都係咁
Subsi對上仲要多幾層先到ultimate holding

可以，例如A公司用100%全副身家hold住B公司51%股權

A公司市值=$510
B公司市值=$1000

有乜出奇，你話子公司反收購返母公司就話啫

樓主假設咗B公司唔係上市公司
邏輯上B公司唔會有market cap呢個概念

另外如果B公司係上市公司
我未見過一間上市公司control另一間上市公司

另外NAV唔等於market cap
如果等於嘅話依家唔會炒股炒到飛天

以前飛利浦Hold 住寶麗金

長和長建

自膠

6823 大過008

父公司

大撚把喇

乜撚啊

1548
Legn

母公司: Yahoo
子公司: Amazon

Sharp，比親中嘅台灣鴻海買左。

大把
香港某上市公司市值20億
佢其下子公司d香港物業市值200億左右
無咩debt, PB 0.1

google 算唔算妖

中山咀香園

可以睇吓4 號仔

咁樣做可以方便買賣
唔想上市可以賣殼
想賣業務可以賣子公司

新世界新創建 恆基煤氣
不過控幾多股同埋股價點變動帶來波幅唔係絕對
如果唔係港股同A股同股同權唔會有溢價

咁子公司同母公司有咩關係，子公司有咩責任，母公司有咩責任

母公司賭期油輸到好撚慘呢

好撚多c9係咁諗

profit點會share？
大撚把子公司大過母公司，子公司有盈利又派息先會俾返母公司，唔撚派只會講母公司渣住子公司股份（呢到係財技，佢想計埋市值就計，唔計就唔計）

呀媽生個仔
亦真係有人叫佢地做仔女公司

如果你老豆生你，你可以叫老豆公司既

極端d講 如果間holding company某一間subsid賺緊錢 但其他蝕緊甚至係負資產
賺錢果間盤數係可以靚過consol左果條數

當年電盈私有化失敗派息果下精彩

其實都唔極端

真 女權撚唔出聲

大佬，HSBC 跌極市值都7千6百億， 恆生都係2千五百億，點比呀

讀緊中學？

大陸叫子公司既子公司做孫公司

6823大過8，3大過12

日本7仔食埋母公司

認真答：你係老母生唔係老豆生，女公司嘅「女」字冇「下一代」嘅意思。

u up mut 9?

子公司母公司既關係應該係擁有權, for eaxmple 母公司擁有子公司

咁計母公司的資產果陣, 子公司要計入去, 因為子公司的股票係母公司的財產

決策果陣, A公司可以派人(不一定是A公司董事)代表A公司去出席B公司的shareholder meeting, 但實際點操作就要睇返B公司章程(不過通常shareholder都係大曬)

15 hold 1627

聖安娜hold住利豐

1. 市值的定義係在股票市場流通的股票價值x已發行股數, 係隨住有新交易deal而浮動的

2. 資產總值≠市值

3. 股市流通的股票總數≠已發行股數

你個大係咩意思
Profit? Asset? Net asset? Company level?

本生係台灣企業既貢茶比韓國貢茶子公司收購返，由台企變成韓企

eg: 太古集團 vs 太古地產

母公司張Balance sheet包埋子公司
子公司增大，母公司同時都會增大

但有冇缺點

美國果隻電訊股： T 好似係咁的case

原來你哋唔當自己係俾老豆生㗎
一定要親身生先當
痴線

碧桂園服務>碧桂園

柒夠未

咁多人正評...?

你想講市值 定 資產？
市值係睇股價only、股價從來都唔一定反映公司價值

例子610 、 1098

點解上便見你講野有文有路
呢句可以錯到七彩...

點解叫母語，唔叫腐乳？

維持公司要成本 但業務夠大 根本微不足道
同埋架構太複雜 都有可能令到帳目 行政混亂

最主要係 將所有業務放曬同一間公司 一個業務出事 其他業務有機會一齊攬炒
仲有稅務都係另一個問題 過200萬盈利又稅務double
所以拆開曬業務都有助減稅
只要唔係亂開子公司 基本上利大於弊

呢個解到
因為要含住阿媽粒lin學母語

乜唔係老豆不嬲唔湊小朋友嘅咩？

題外話
點解有好多母公司啲子公司好勁好出名
但母公司就無乜人識？(e.g 法國啲奢侈品品牌）
但有啲母公司同子公司都咁出名？（e.g P&G, Unilever)

Alphabet
Google

好多公司 PB 都細過1 有啲仲要0.2 到3, 可以係母公司股價，子公司可以炒到 PB 好高，幾倍

碧桂園多一倍呀

騰訊大過佢最大持股母公司Nasper

所以Nasper成日俾佢d股東屌，點解而家仲唔賣騰訊， 釋放股票價值

樓主假設左母公母同子公司係平等關係
但其實有股份同相關控制權要考慮
所以子公司做乜都好
都要母公司同意

到時A公司會再食B公司5蚊

1137勁過中銀反了反了

自己柒咗